---
title: Sosialisasi program BBM di Kabupaten Sanggau
date: 2012-01-19
categories:
- laporan
- CMB
- Border Blogger Movement
layout: laporancmb
---

![250px-JANUARI_19_2012_SOSIALISASI_BBM_DI_SANGGAU.jpg](/uploads/250px-JANUARI_19_2012_SOSIALISASI_BBM_DI_SANGGAU.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** :  Sosialisasi program BBM di Kabupaten Sanggau. 

**Lokasi** :  Kecamatan Entikong 

**Alamat** :  Jalan Raya Entikong, Desa Semanget 

**Jam** :  09.00 – 12.30 WIB 

**Hadir** :
* Asriyadi Alexander Mering
* Basilius Andreas Gas
* Laurensius Edi
* 6 warga, dan 10 calon penerima manfaat

**Ringkasan** :
* Sosialisasi di adakan di Balai Desa Semanget, Merakai. Acara  dibuka dengan doa berasama, kemudian presentasi dari Manajer Program BBM  Asriyadi Alexander Mering tentang  tujuan program BBM di wilayah  perbatasan.
* Peserta adalah para pemuda dan pemudi yang berasal dari Kecamatan  Entikong dan Sekayam,. Mereka  ada yang masih SMA,  Mahasiswa dan petani  karet.
* Peserta menyampaikan kegembiraannya  atas dibuatnya program ini.  Karena mereka selama ini hanya  bisa melihat kemajuan  jirannya warga  Malaysia.  Sementara pemerintah Indonesia tidak  memperhatikan dengan  serius nasib generasi  muda perbatasan. “Katanya ada mobil internet  untuk kecamatan, tapi sampai sekarang bah, kami tak dapat!” kata Ivan,  peserta dari Kecamatan Sekayam.
* Menurut peserta yang lain, hampir rata-rata pemuda perbatasan  pernah ke Malaysia, dan mereka sudah melihat perbedaan antara kemajuan  kolega mereka di Malaysia. Kata Mereka, jika dibandingkan ia seperti  langit dan bumi.
* Salah seorang peserta sosialisasi yang ibunya pedagang di Entikong  mengatakan bahwa ibunya sering dipalak oleh oknum petugas  Indonesia,  sehingga sang ibu sangat benci para petugas tersebut.
* Kegiatan ditutup dengan makan dan photo bersama.
* Sosialisasi informal juga dilaksanakan   di sebuah restoran di  Tebedu. Team di undang oleh seorang  blogger,  dan wartawan Senior  Sarawak, James Rictchie. Team tidak mengeluarkan biaya  karena  menjadi  tamu undangan James Ritchie.
* Malamnya team juga melakukan sosialisasi  kepada warga dan aparat    di sekitar  border Entikong, sekalian menggali informasi tentang  permasalahan di sana.
